% Created 2017-12-19 Ut 00:09
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\newcommand{\Author}{Michal Kováčik}
\newcommand{\Title}{Neurónové siete}
\newcommand{\Subtitle}{Hopfieldova sieť}
\newcommand{\Year}{2017}
\newcommand{\Month}{december}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\renewcommand\maketitle{}
\renewcommand\tableofcontents{}
\renewcommand\refname{Literatúra}
\author{Michal Kovacik}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Michal Kovacik},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.3.1 (Org mode 9.1.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\includepdf[pages=-]{zadanie.pdf}

\begin{center}
\thispagestyle {empty}
\Large \textbf{Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
\large Fakulta informatiky a informačných technológií\textbf{}\\
\vfill
\hrule
\vspace*{4cm}
{\Large \Author\textbf{} \\}
{\huge \textbf{\Title}\\}
{\huge \Subtitle\\}
\end{center}
% \vspace*{9.5cm}
\vfill
\hrule
\vfill
\newline
\Month\space\Year
\clearpage
\setcounter{page}{1}

\section{Testovanie opravy šumu pre naučené vzory}
\label{sec:org88d07f1}
Hopfieldovu sieť som naučil 4 vzory zo zadania, pričom pre každý vzor som invertoval \(k\) náhodne vybraných bitov, \(k \in \{0,7,14,21\}\)
Následne som počítal prekryv s naučenými vzormi. Na obrázkoch sa 2x opakuje iniciálny stav, kvôli plotovaniu aj nezašumených stavov.

\subsection*{Vzor 1}
\label{sec:orgc2a23f6}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_0_0.png}
\caption{Energia, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_0_0.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_0_7.png}
\caption{Energia, k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_0_7.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_0_14.png}
\caption{Energia, k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_0_14.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_0_21.png}
\caption{Energia, k = 21}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_0_21.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 21}
\end{figure}

\newpage

\subsection*{Vzor 2}
\label{sec:org31bdb4b}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_1_0.png}
\caption{Energia, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_1_0.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_1_7.png}
\caption{Energia k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_1_7.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_1_14.png}
\caption{Energia k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_1_14.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_1_21.png}
\caption{Energia k = 21}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_1_21.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 21}
\end{figure}

\newpage

\subsection*{Vzor 3}
\label{sec:orgeef9e90}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_2_0.png}
\caption{Energia, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_2_0.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_2_7.png}
\caption{Energia k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_2_7.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_2_14.png}
\caption{Energia k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_2_14.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_2_21.png}
\caption{Energia k = 21}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_2_21.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 21}
\end{figure}

\newpage

\subsection*{Vzor 4}
\label{sec:orgb868397}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_3_0.png}
\caption{Energia, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_3_0.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_3_7.png}
\caption{Energia k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_3_7.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_3_14.png}
\caption{Energia k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_3_14.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/energy_3_21.png}
\caption{Energia k = 21}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_1/similarity_3_21.png}
\caption{Prekryv s naučenými vzormi, k = 21}
\end{figure}

\newpage

\section{Testovanie asociácie pre náhodné vzory}
\label{sec:org27c49d9}
Náhodne som si vygeneroval 5 vzorov a poslal som ich do siete s naučenými 4 zadanými vzormi.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/energy_0_1.png}
\caption{Energia pre náhodný vzor 1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/similarity_0_1.png}
\caption{Prekryv náhodného vzoru 1 s naučenými vzormi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/energy_1_1.png}
\caption{Energia pre náhodný vzor 2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/similarity_1_1.png}
\caption{Prekryv náhodného vzoru 2 s naučenými vzormi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/energy_2_1.png}
\caption{Energia pre náhodný vzor 3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/similarity_2_1.png}
\caption{Prekryv náhodného vzoru 3 s naučenými vzormi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/energy_3_1.png}
\caption{Energia pre náhodný vzor 4}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/similarity_3_1.png}
\caption{Prekryv náhodného vzoru 4 s naučenými vzormi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/energy_4_1.png}
\caption{Energia pre náhodný vzor 5}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{part_2/similarity_4_1.png}
\caption{Prekryv náhodného vzoru 5 s naučenými vzormi}
\end{figure}

\section{Dynamika siete pre 5000 vzorov}
\label{sec:org1fb3693}
Do siete som poslal 5000 náhodných vstupov, pričom som vyhodnocovanie zastavil, ked som doiteroval do atraktora, resp. som detegoval
cyklus.

\begin{table}[htbp]
\caption{Výsledky testovania dynamiky siete}
\centering
\begin{tabular}{rrr}
pravé atraktory & falošné atraktory & cykly\\
\hline
2648 & 2014 & 332\\
\end{tabular}
\end{table}


\subsection{Najčastejšie stavy}
\label{sec:org19730ed}
Sieť pre 5000 vstupov doiterovala do 12 rôznych stavov (inverzné stavy a cykly s inverznými stavmi pokladám za zhodné)

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_1238.png}
\caption{Koncový stav s 1238 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_1098.png}
\caption{Koncový stav s 1098 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_1024.png}
\caption{Koncový stav s 1024 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_776.png}
\caption{Koncový stav s 776 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_274.png}
\caption{Koncový stav s 274 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_252.png}
\caption{Koncový stav s 252 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_178.png}
\caption{Koncový stav s 178 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_113.png}
\caption{Koncový stav s 113 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_35.png}
\caption{Koncový stav s 35 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_3.png}
\caption{Koncový stav s 3 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_2.png}
\caption{Koncový stav s 2 výskytmi}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=4cm]{part_3/states_1.png}
\caption{Koncový stav s 1 výskytmi}
\end{figure}


\section{Bonus: Pozorovanie naučenia rôzneho množstva vzorov}
\label{sec:org63ffdf5}
Neurónovú sieť som postupne naučil tieto vzory, pričom som začal s jedným a postupne pridával práve jeden nový.

\begin{verbatim}
...#...
..#.#..
..#.#..
.#####.
.#...#.

.####..
.#...#.
.####..
.#...#.
.####..

.#...#.
..#.#..
...#...
..#.#..
.#...#.

..###..
.#...#.
.#...#.
.#...#.
..###..

.#####.
....#..
...#...
..#....
.#####.

.#..#..
.#.#...
.##....
.#.#...
.#..#..

.#...#.
.##.##.
.#.#.#.
.#...#.
.#...#.
\end{verbatim}

Po naučení som následne pre každý naučený vzor skúšal zašumieť k náhodných bitov, a vyhodnocoval som, či sa sieti podarilo
rozoznať pôvodný vzor, pričom každý pokus som opakoval 100x. Výsledky som spísal do tabuliek.

\begin{longtable}{rrrr}
\caption{Výsledky učenia viacero vzorov}
\\
počet vzorov & vzor & počet zašumených bitov & percento úspešnosti\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{4}{l}{Continued from previous page} \\
\hline

počet vzorov & vzor & počet zašumených bitov & percento úspešnosti \\

\hline
\endhead
\hline\multicolumn{4}{r}{Continued on next page} \\
\endfoot
\endlastfoot
\hline
1 & 0 & 0 & 100.0\\
\hline
1 & 0 & 7 & 100.0\\
\hline
1 & 0 & 14 & 100.0\\
\hline
1 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
2 & 0 & 0 & 100.0\\
\hline
2 & 0 & 7 & 100.0\\
\hline
2 & 0 & 14 & 71.0\\
\hline
2 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
2 & 1 & 0 & 100.0\\
\hline
2 & 1 & 7 & 100.0\\
\hline
2 & 1 & 14 & 75.0\\
\hline
2 & 1 & 21 & 0.0\\
\hline
3 & 0 & 0 & 100.0\\
\hline
3 & 0 & 7 & 97.0\\
\hline
3 & 0 & 14 & 37.0\\
\hline
3 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
3 & 1 & 0 & 100.0\\
\hline
3 & 1 & 7 & 99.0\\
\hline
3 & 1 & 14 & 36.0\\
\hline
3 & 1 & 21 & 0.0\\
\hline
3 & 2 & 0 & 100.0\\
\hline
3 & 2 & 7 & 93.0\\
\hline
3 & 2 & 14 & 41.0\\
\hline
3 & 2 & 21 & 0.0\\
\hline
4 & 0 & 0 & 100.0\\
\hline
4 & 0 & 7 & 90.0\\
\hline
4 & 0 & 14 & 22.0\\
\hline
4 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
4 & 1 & 0 & 100.0\\
\hline
4 & 1 & 7 & 35.0\\
\hline
4 & 1 & 14 & 10.0\\
\hline
4 & 1 & 21 & 0.0\\
\hline
4 & 2 & 0 & 100.0\\
\hline
4 & 2 & 7 & 80.0\\
\hline
4 & 2 & 14 & 12.0\\
\hline
4 & 2 & 21 & 0.0\\
\hline
4 & 3 & 0 & 100.0\\
\hline
4 & 3 & 7 & 39.0\\
\hline
4 & 3 & 14 & 9.0\\
\hline
4 & 3 & 21 & 0.0\\
\hline
5 & 0 & 0 & 100.0\\
\hline
5 & 0 & 7 & 34.0\\
\hline
5 & 0 & 14 & 0.0\\
\hline
5 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
5 & 1 & 0 & 0.0\\
\hline
5 & 1 & 7 & 0.0\\
\hline
5 & 1 & 14 & 0.0\\
\hline
5 & 1 & 21 & 0.0\\
\hline
5 & 2 & 0 & 100.0\\
\hline
5 & 2 & 7 & 100.0\\
\hline
5 & 2 & 14 & 44.0\\
\hline
5 & 2 & 21 & 0.0\\
\hline
5 & 3 & 0 & 100.0\\
\hline
5 & 3 & 7 & 34.0\\
\hline
5 & 3 & 14 & 11.0\\
\hline
5 & 3 & 21 & 0.0\\
\hline
5 & 4 & 0 & 100.0\\
\hline
5 & 4 & 7 & 82.0\\
\hline
5 & 4 & 14 & 21.0\\
\hline
5 & 4 & 21 & 0.0\\
\hline
6 & 0 & 0 & 0.0\\
\hline
6 & 0 & 7 & 0.0\\
\hline
6 & 0 & 14 & 0.0\\
\hline
6 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
6 & 1 & 0 & 0.0\\
\hline
6 & 1 & 7 & 0.0\\
\hline
6 & 1 & 14 & 0.0\\
\hline
6 & 1 & 21 & 0.0\\
\hline
6 & 2 & 0 & 100.0\\
\hline
6 & 2 & 7 & 94.0\\
\hline
6 & 2 & 14 & 40.0\\
\hline
6 & 2 & 21 & 0.0\\
\hline
6 & 3 & 0 & 0.0\\
\hline
6 & 3 & 7 & 0.0\\
\hline
6 & 3 & 14 & 0.0\\
\hline
6 & 3 & 21 & 0.0\\
\hline
6 & 4 & 0 & 100.0\\
\hline
6 & 4 & 7 & 74.0\\
\hline
6 & 4 & 14 & 16.0\\
\hline
6 & 4 & 21 & 0.0\\
\hline
6 & 5 & 0 & 0.0\\
\hline
6 & 5 & 7 & 0.0\\
\hline
6 & 5 & 14 & 0.0\\
\hline
6 & 5 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 0 & 0 & 0.0\\
\hline
7 & 0 & 7 & 0.0\\
\hline
7 & 0 & 14 & 0.0\\
\hline
7 & 0 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 1 & 0 & 0.0\\
\hline
7 & 1 & 7 & 0.0\\
\hline
7 & 1 & 14 & 0.0\\
\hline
7 & 1 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 2 & 0 & 100.0\\
\hline
7 & 2 & 7 & 100.0\\
\hline
7 & 2 & 14 & 56.0\\
\hline
7 & 2 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 3 & 0 & 0.0\\
\hline
7 & 3 & 7 & 0.0\\
\hline
7 & 3 & 14 & 0.0\\
\hline
7 & 3 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 4 & 0 & 100.0\\
\hline
7 & 4 & 7 & 55.0\\
\hline
7 & 4 & 14 & 1.0\\
\hline
7 & 4 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 5 & 0 & 0.0\\
\hline
7 & 5 & 7 & 0.0\\
\hline
7 & 5 & 14 & 0.0\\
\hline
7 & 5 & 21 & 0.0\\
\hline
7 & 6 & 0 & 0.0\\
\hline
7 & 6 & 7 & 0.0\\
\hline
7 & 6 & 14 & 0.0\\
\hline
7 & 6 & 21 & 0.0\\
\hline
\end{longtable}

\section{Vyhodnotenie}
\label{sec:org97f8c09}
Z výsledkov vyplýva, že po zašumení viac ako polovice bitov sa preklopila sieť do invertovaného vzoru, nie do pôvodného, preto môžeme
k = 21 zanedbať. Ďalej je vidieť, že naučení 5 vzorov, začína mať problém s niektorými vzormi, aj pri malom zašumení a pri viac ako
6 vzoroch už nedokáže niektoré vzory asociovať ani nezašumené.
\end{document}